{
  "Вторая мировая война": [
    {
      "question": "Дата начала второй мировой войны?",
      "options": ["1 сентября 1939 года", "7 июля 1937 года", "2 сентября 1945 года", "22 июня 1941 года"],
      "answer": "1 сентября 1939 года"
    },
    {
      "question": "Какого числа была капитуляция Берлинского гарнизона?",
      "options": ["9 мая 1945 года", "2 мая 1945 года", "16 апреля 1945 года", "6 апреля 1945 года"],
      "answer": "2 мая 1945 года"
    },
    {
      "question": "После какой битвы наступил перелом в войне?",
      "options": ["Высадки в Нормандии", "Сталинградская битва", "Курская битва", "Битва за Москву"],
      "answer": "Курская битва"
    },
    {
      "question": "Самая кровавая битва Второй Мировой Войны?",
      "options": ["Битва за Москву", "Битва за Ржев", "Сталинградская битва", "Битва за Севастополь"],
      "answer": "Сталинградская битва"
    },
    {
      "question": "Какой полководец спланировал операцию Багратион и проводил операцию Кольцо?",
      "options": ["Василий Чуйков", "Георгий Жуков", "Константин Рокосовкий", "Родион Малиновский"],
      "answer": "Константин Рокосовкий"
    }
  ],
  "Первая мировая война": [
    {
      "question": "Из-за чего началась война?",
      "options": ["Из-за Принципа", "Из-за попытки взорвать ЭрцГерцога", "Из-за Босни и Герцоговины", "Так захотела Германская Империя"],
      "answer": "Из-за Принципа"
    },
    {
      "question": "За сколько дней Германия планировала взять Париж?",
      "options": ["28 дней", "39 дней", "58 дней", "100 дней"],
      "answer": "39 дней"
    },
    {
      "question": "Какого рода войск не было в начале войны?",
      "options": ["Артиерия", "Кавалерия", "Бронетанковые", "морская пехота"],
      "answer": "Бронетанковые"
    },
    {
      "question": "Какая страна не хотела воевать?",
      "options": ["Великобритания", "Российская империя", "Германская империя", "Франция"],
      "answer": "Великобритания"
    },
    {
      "question": "Самая кровавая битва первой мировой?",
      "options": ["Битва на Сомме", "Битва при Вердене", "Битва за Амьен", "Битва на Марне"],
      "answer": "Битва на Сомме"
    }
  ],
  "Великая Отечественная Война": [
    {
      "question": "Какой город держалься целый месяц?",
      "options": ["Минск", "Ровно", "Одесса", "Брест"],
      "answer": "Брест"
    },
    {
      "question": "В какой битве немцы первые потерпели поражение?",
      "options": ["Ржев", "Москва", "Харьков", "Сталинград"],
      "answer": "Москва"
    },
    {
      "question": "Когда настал и закончилься переломный момент?",
      "options": ["Смоленск-Брест", "Ленинград-Рига", "Кавках-Севастополь", "Сталинград-Курск"],
      "answer": "Сталинград-Курск"
    },
    {
      "question": "Что из перечисленного НЕ является правдой?",
      "options": ["Сталин покинул Москву в 1941 года", "Парад на краскной площади 7 ноября 1941 года", "Генерал Власов предатель", "Блокада Ленинграда была прорвана 18 января 1943 года "],
      "answer": "Сталин покинул Москву в 1941 года"
    },
    {
      "question": "Сколько длилась блокада Ленинграда?",
      "options": ["400 дней", "358 дней", "758 дней", "872 дня"],
      "answer": "872 дня"
    }
  ],
  "Восточный фронт 1914-1917 гг.":[
    {
      "question": "Где случилась Атака мертвецев?",
      "options": ["Под Осовцом", "Под Варшавой", "Под Перемышлем", "Под Гумбиненом"],
      "answer": "Под Осовцом"
    },
    {
      "question": "Кто командовал наступление летом 1916 года, и в его честь назвали этот прорыв?",
      "options": ["Генерал Куропаткин","Генерал Самсонов", "Генерал Брусилов", "Генерал Деникин"],
      "answer": "Генерал Брусилов"
    },
    {
      "question": "Кто был в начале Верховным главнокомандующим Русской армии на Восточном фронте в годы Первой мировой войные, и потом его место занял царь Николай II?",
      "options": ["Великий князь Николай Николаевич (младший)", "Великий князь Михаил Александрович", "Барон Пётр Николаевич Врангель", "Лавр Корнилов"],
      "answer": "Великий князь Николай Николаевич (младший)"
    },
    {
      "question": "Кто был командиром Стальной дивизии",
      "options": ["Врангель", "Корнилов", "Деникин", "Зайончковский"],
      "answer": "Корнилов"
    },
    {
      "question": "Кого прозвали 'Главноуговаривающий'?",
      "options": ["Керенский", "Юсупов", "Ленин", "Троцкий"],
      "answer": "Керенский"
    }
  ]
}
